{"name":"Biologia","description":"Descubra os segredos da vida com BioExploradores, um espaço interativo onde crianças aprendem biologia brincando! Navegue por jogos educativos, cartões de memorização e atividades de perguntas e respostas sobre a maravilhosa ciência dos seres vivos. Ideal para jovens cientistas ansiosos por explorar células, ecossistemas e muito mais","slug":"biologia","items":[{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes elementos é necessário para fotosíntese?","answer":"Água","option1":"Água","option2":"Chocolate","option3":"Brinquedos","option4":"Carro"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal faz o som miau?","answer":"Gato","option1":"Cachorro","option2":"Gato","option3":"Peixe","option4":"Pássaro"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que parte do corpo fica o cérebro?","answer":"Cabeça","option1":"Pé","option2":"Cabeça","option3":"Mão","option4":"Barriga"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes insetos é conhecido por fazer mel?","answer":"Abelha","option1":"Formiga","option2":"Abelha","option3":"Borboleta","option4":"Mosquito"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é grande e vive no oceano?","answer":"Baleia","option1":"Baleia","option2":"Coelho","option3":"Águia","option4":"Leão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a dieta principal dos herbívoros?","answer":"Plantas","option1":"Plantas","option2":"Carne","option3":"Doces","option4":"Pão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual estação é conhecida pela queda de folhas?","answer":"Outono","option1":"Verão","option2":"Inverno","option3":"Primavera","option4":"Outono"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais pertence à classe dos répteis?","answer":"Tartaruga","option1":"Tartaruga","option2":"Pinguim","option3":"Canguru","option4":"Golfinho"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes pássaros canta principalmente à noite?","answer":"Coruja","option1":"Coruja","option2":"Papagaio","option3":"Pardal","option4":"Falcão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais pertence à classe dos mamíferos?","answer":"Elefante","option1":"Tubarão","option2":"Sapo","option3":"Elefante","option4":"Lagosta"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destas frutas tem sementes na parte externa?","answer":"Morango","option1":"Maçã","option2":"Morango","option3":"Banana","option4":"Laranja"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais prefere sair à noite?","answer":"Morcego","option1":"Morcego","option2":"Girafa","option3":"Zebra","option4":"Tubarão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que tipo de ambiente você encontra cactos?","answer":"Deserto","option1":"Deserto","option2":"Floresta","option3":"Montanha","option4":"Oceano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes dinossauros comia carne?","answer":"Tiranossauro","option1":"Tricerátopo","option2":"Tiranossauro","option3":"Estegossauro","option4":"Braquiossauro"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual parte da árvore é responsável pela fotossíntese?","answer":"Folha","option1":"Raiz","option2":"Tronco","option3":"Folha","option4":"Flor"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais você encontraria em um rio?","answer":"Carpa","option1":"Tubarão","option2":"Carpa","option3":"Baleia","option4":"Polvo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual fenômeno natural resulta em um arco-íris?","answer":"Chuva","option1":"Neve","option2":"Chuva","option3":"Terremoto","option4":"Vulcão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais pode viver tanto na água quanto na terra?","answer":"Sapo","option1":"Sapo","option2":"Pássaro","option3":"Gato","option4":"Lagarto"},{"difficulty":"Fácil","question":"Até onde sabemos, existe vida em outros planetas do nosso sistema solar?","answer":"Não","option1":"Sim","option2":"Não","option3":"Talvez","option4":"Não sabemos"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais come tanto plantas quanto carne?","answer":"Urso","option1":"Coelho","option2":"Urso","option3":"Leão","option4":"Cavalo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Para onde vai a água quando ela evapora?","answer":"Vira vapor","option1":"Vira gelo","option2":"Vira vapor","option3":"Vira pedra","option4":"Vira ar"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais geralmente não é um animal de estimação?","answer":"Elefante","option1":"Cachorro","option2":"Gato","option3":"Cobra","option4":"Elefante"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é a dieta de uma planta carnívora?","answer":"Insetos","option1":"Plantas","option2":"Insetos","option3":"Pedras","option4":"Água"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes pássaros é incapaz de voar?","answer":"Pinguim","option1":"Águia","option2":"Pinguim","option3":"Andorinha","option4":"Papagaio"},{"difficulty":"Fácil","question":"Como chamamos a fase da lua quando ela está completamente iluminada?","answer":"Cheia","option1":"Crescente","option2":"Minguante","option3":"Cheia","option4":"Nova"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o comportamento típico dos ursos durante o inverno?","answer":"Hibernam","option1":"Nadam","option2":"Voam","option3":"Hibernam","option4":"Dançam"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal marinho tem oito braços?","answer":"Polvo","option1":"Polvo","option2":"Baleia","option3":"Tubarão","option4":"Golfinho"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destas opções não é um tipo de rocha?","answer":"Madeira","option1":"Metamórfica","option2":"Ígnea","option3":"Sedimentar","option4":"Madeira"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes fenômenos é um tornado?","answer":"Vento forte","option1":"Tipo de nuvem","option2":"Vento forte","option3":"Terremoto","option4":"Chuva forte"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um mamífero marinho?","answer":"Golfinho","option1":"Golfinho","option2":"Crocodilo","option3":"Salmão","option4":"Lagosta"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é a molécula que contém as instruções genéticas?","answer":"DNA","option1":"RNA","option2":"Proteína","option3":"Carboidrato","option4":"DNA"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é a fotossíntese?","answer":"Processo pelo qual as plantas produzem alimento","option1":"Respiração das plantas","option2":"Decomposição de matéria orgânica","option3":"Processo pelo qual as plantas produzem alimento","option4":"Crescimento das plantas"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual animal é conhecido como o rei da selva?","answer":"Leão","option1":"Tigre","option2":"Elefante","option3":"Leão","option4":"Lobo"},{"difficulty":"Médio","question":"O que são células eucarióticas?","answer":"Células com núcleo","option1":"Células sem núcleo","option2":"Células de plantas","option3":"Células com núcleo","option4":"Células de bactérias"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior órgão do corpo humano?","answer":"Pele","option1":"Cérebro","option2":"Fígado","option3":"Coração","option4":"Pele"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é a metamorfose?","answer":"Transformação de uma forma para outra","option1":"Mudança de cor","option2":"Crescimento","option3":"Transformação de uma forma para outra","option4":"Reprodução"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o planeta conhecido como o Planeta Vermelho?","answer":"Marte","option1":"Vênus","option2":"Júpiter","option3":"Marte","option4":"Saturno"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é um ecossistema?","answer":"Comunidade de seres vivos interagindo com o ambiente","option1":"Plantação de árvores","option2":"Camada de ozônio","option3":"Comunidade de seres vivos interagindo com o ambiente","option4":"Clima de uma região"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior osso do corpo humano?","answer":"Fêmur","option1":"Crânio","option2":"Vértebra","option3":"Fêmur","option4":"Ulna"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é a evolução?","answer":"Mudança nas características hereditárias ao longo do tempo","option1":"Extinção de espécies","option2":"Criação de novas espécies","option3":"Mudança nas características hereditárias ao longo do tempo","option4":"Adaptação ao ambiente"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior mamífero do mundo?","answer":"Baleia-azul","option1":"Elefante","option2":"Baleia-azul","option3":"Rinoceronte","option4":"Girafa"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é a clorofila?","answer":"Pigmento que ajuda na fotossíntese","option1":"Tipo de célula","option2":"Pigmento que ajuda na fotossíntese","option3":"Hormônio de crescimento","option4":"Tipo de solo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o órgão responsável pela circulação do sangue?","answer":"Coração","option1":"Pulmão","option2":"Fígado","option3":"Coração","option4":"Estômago"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é um neurônio?","answer":"Célula nervosa","option1":"Tipo de bactéria","option2":"Célula do sangue","option3":"Célula nervosa","option4":"Célula muscular"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior órgão interno do corpo humano?","answer":"Fígado","option1":"Cérebro","option2":"Fígado","option3":"Pulmão","option4":"Intestino"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é um habitat?","answer":"Lugar onde um organismo vive","option1":"Tipo de planta","option2":"Lugar onde um organismo vive","option3":"Camada da atmosfera","option4":"Tipo de rocha"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é biologia molecular?","answer":"Estudo das moléculas da vida","option1":"Estudo dos ecossistemas","option2":"Estudo das moléculas da vida","option3":"Estudo dos fósseis","option4":"Estudo dos oceanos"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o animal mais rápido do mundo?","answer":"Guepardo","option1":"Águia","option2":"Guepardo","option3":"Tubarão","option4":"Coelho"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é a cadeia alimentar?","answer":"Relação de alimentação entre seres vivos","option1":"Tipo de planta","option2":"Relação de alimentação entre seres vivos","option3":"Ciclo da água","option4":"Tipo de ecossistema"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior réptil do mundo?","answer":"Crocodilo de água salgada","option1":"Iguana","option2":"Crocodilo de água salgada","option3":"Tartaruga marinha","option4":"Cobra"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é a mitose?","answer":"Divisão celular","option1":"Tipo de doença","option2":"Divisão celular","option3":"Reação química","option4":"Crescimento de plantas"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o órgão responsável pela digestão?","answer":"Estômago","option1":"Pulmão","option2":"Estômago","option3":"Cérebro","option4":"Rim"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é um átomo?","answer":"Unidade básica da matéria","option1":"Tipo de célula","option2":"Unidade básica da matéria","option3":"Molécula complexa","option4":"Parte de um ecossistema"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o maior órgão sensorial do corpo humano?","answer":"Pele","option1":"Olho","option2":"Ouvido","option3":"Pele","option4":"Língua"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é biodiversidade?","answer":"Variedade de vida em um ambiente","option1":"Tipo de solo","option2":"Variedade de vida em um ambiente","option3":"Camada da atmosfera","option4":"Tipo de clima"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é ecologia?","answer":"Estudo das relações entre organismos e ambiente","option1":"Estudo das células","option2":"Estudo das relações entre organismos e ambiente","option3":"Estudo dos fósseis","option4":"Estudo dos genes"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o animal mais pesado da Terra?","answer":"Baleia-azul","option1":"Elefante","option2":"Rinoceronte","option3":"Hipopótamo","option4":"Baleia-azul"},{"difficulty":"Médio","question":"O que é um fóssil?","answer":"Restos ou impressões de organismos antigos","option1":"Tipo de rocha","option2":"Restos ou impressões de organismos antigos","option3":"Tipo de planta","option4":"Formação geológica"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o processo de produção de energia nas células?","answer":"Respiração celular","option1":"Fotossíntese","option2":"Respiração celular","option3":"Fermentação","option4":"Osmose"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é a teoria da seleção natural?","answer":"Mecanismo de evolução","option1":"Tipo de reprodução","option2":"Mecanismo de evolução","option3":"Ciclo de vida de uma planta","option4":"Teoria da gravidade"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o maior bioma do Brasil?","answer":"Amazônia","option1":"Cerrado","option2":"Caatinga","option3":"Amazônia","option4":"Pantanal"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é um organismo unicelular?","answer":"Organismo com uma única célula","option1":"Organismo com múltiplos órgãos","option2":"Organismo com uma única célula","option3":"Organismo multicelular","option4":"Organismo sem células"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o hormônio do crescimento?","answer":"Somatotropina","option1":"Insulina","option2":"Adrenalina","option3":"Testosterona","option4":"Somatotropina"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é um gene?","answer":"Unidade de hereditariedade","option1":"Tipo de proteína","option2":"Unidade de hereditariedade","option3":"Tipo de célula","option4":"Parte do DNA"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual planeta é conhecido como o gigante gasoso?","answer":"Júpiter","option1":"Marte","option2":"Vênus","option3":"Júpiter","option4":"Mercúrio"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é a taxonomia?","answer":"Classificação dos seres vivos","option1":"Estudo dos ecossistemas","option2":"Estudo dos fósseis","option3":"Classificação dos seres vivos","option4":"Estudo das doenças"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o animal mais venenoso do mundo?","answer":"Peixe-pedra","option1":"Cobra-coral","option2":"Aranha-marrom","option3":"Peixe-pedra","option4":"Vespa"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é a bioluminescência?","answer":"Produção de luz por organismos vivos","option1":"Tipo de poluição","option2":"Produção de luz por organismos vivos","option3":"Tipo de camuflagem","option4":"Tipo de comunicação"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o maior órgão do sistema excretor humano?","answer":"Rim","option1":"Fígado","option2":"Rim","option3":"Pâncreas","option4":"Bexiga"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é a teoria da endossimbiose?","answer":"Explica a origem de organelas como mitocôndrias","option1":"Teoria da evolução","option2":"Teoria da gravidade","option3":"Explica a origem de organelas como mitocôndrias","option4":"Teoria da relatividade"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o bioma mais seco do mundo?","answer":"Deserto","option1":"Floresta","option2":"Tundra","option3":"Deserto","option4":"Savana"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é um próton?","answer":"Partícula subatômica com carga positiva","option1":"Tipo de átomo","option2":"Partícula subatômica com carga negativa","option3":"Partícula subatômica com carga positiva","option4":"Tipo de molécula"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o hormônio responsável pela regulação do açúcar no sangue?","answer":"Insulina","option1":"Adrenalina","option2":"Testosterona","option3":"Estrogênio","option4":"Insulina"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é um ecossistema aquático?","answer":"Ecossistema em ambiente de água","option1":"Ecossistema em ambiente terrestre","option2":"Ecossistema em ambiente de água","option3":"Ecossistema em ambiente aéreo","option4":"Ecossistema em ambiente subterrâneo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o maior satélite natural da Terra?","answer":"Lua","option1":"Marte","option2":"Júpiter","option3":"Lua","option4":"Vênus"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é a ornitologia?","answer":"Estudo das aves","option1":"Estudo dos répteis","option2":"Estudo dos mamíferos","option3":"Estudo das aves","option4":"Estudo dos peixes"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o animal terrestre mais rápido do mundo?","answer":"Guepardo","option1":"Leão","option2":"Águia","option3":"Coelho","option4":"Guepardo"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é a homeostase?","answer":"Regulação do ambiente interno","option1":"Tipo de reprodução","option2":"Regulação do ambiente interno","option3":"Ciclo de vida de uma planta","option4":"Tipo de evolução"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é a mitocondria?","answer":"Central de energia da célula","option1":"Tipo de bactéria","option2":"Central de energia da célula","option3":"Tipo de vírus","option4":"Parte do núcleo celular"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o bioma mais frio do mundo?","answer":"Tundra","option1":"Deserto","option2":"Floresta tropical","option3":"Tundra","option4":"Savana"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é um elétron?","answer":"Partícula subatômica com carga negativa","option1":"Tipo de átomo","option2":"Partícula subatômica com carga positiva","option3":"Partícula subatômica com carga negativa","option4":"Tipo de molécula"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o hormônio do estresse?","answer":"Cortisol","option1":"Adrenalina","option2":"Insulina","option3":"Cortisol","option4":"Testosterona"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é um ecossistema terrestre?","answer":"Ecossistema em ambiente de terra","option1":"Ecossistema em ambiente aquático","option2":"Ecossistema em ambiente de terra","option3":"Ecossistema em ambiente aéreo","option4":"Ecossistema em ambiente subterrâneo"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o planeta mais quente do sistema solar?","answer":"Vênus","option1":"Marte","option2":"Vênus","option3":"Júpiter","option4":"Mercúrio"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é a ictiologia?","answer":"Estudo dos peixes","option1":"Estudo das aves","option2":"Estudo dos peixes","option3":"Estudo dos répteis","option4":"Estudo dos mamíferos"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o animal mais alto do mundo?","answer":"Girafa","option1":"Elefante","option2":"Águia","option3":"Baleia","option4":"Girafa"},{"difficulty":"Difícil","question":"O que é a osmose?","answer":"Movimento de água através de uma membrana","option1":"Tipo de reprodução","option2":"Movimento de água através de uma membrana","option3":"Ciclo de vida de uma planta","option4":"Tipo de evolução"},{"difficulty":"Fácil","question":"Até onde sabemos, existe vida em outros planetas do nosso sistema solar?","answer":"Não","option1":"Sim","option2":"Não","option3":"Talvez","option4":"Não sabemos"}]}